\documentclass[11pt,a4paper,parskip=half,smallheadings]{scrartcl}
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[top=4cm,bottom=3cm,inner=2cm,outer=2cm]{geometry}
\usepackage{libertine}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\setitemize{topsep=0pt,parsep=0pt,itemsep=0pt}
\setenumerate{topsep=0pt,parsep=0pt,itemsep=0pt}
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\displaywidowpenalty=10000
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,citecolor=black,filecolor=black,linkcolor=black,urlcolor=black}
\urlstyle{same}

\KOMAoptions{numbers=enddot}

\linespread{1.25}\selectfont

\setkomafont{pagehead}{\normalfont \sffamily}
\setkomafont{pagefoot}{\normalfont \sffamily}
\ihead*{\includegraphics{WBM-TUBAF-blau}}
\chead*{}
\ohead*{\includegraphics[width=64pt]{iest-logo-grau}}
\ifoot*{Freiberg, 18.12.2017}
\cfoot*{}
\ofoot*{\thepage/\pageref{LastPage}}
\pagestyle{scrheadings}

\renewcommand*{\maketitle}{
	{\LARGE\textbf{Aufgabenstellung für eine Studienarbeit}}\\
	{\small{Institut für Eisen- und Stahltechnologie, TU Bergakademie Freiberg, Leipziger Straße 34, 09599 Freiberg}}


	{\bfseries Themenübergabe: 1. April 2018\hfill Abgabetermin: 1. Oktober 2018}\\[0.5\baselineskip]	
	{\bfseries{Bearbeiter:\\Herr Max Muster, 5. WWT-St, MNr. 12\,345}}\\[0.5\baselineskip]
	{\bfseries{Betreuer:\\Dipl.-Ing. E. Frank Sandig, WMA-IEST; TUBAF-3904, sandigf@iest.tu-freiberg.de}}
}% Variablen!!!!! minipage!

\renewcommand{\emph}[1]{{\itshape\bfseries#1}}

\newcommand{\thema}[1]{
	\begin{abstract}
		\centering\LARGE\itshape\bfseries
		\enquote{#1}
	\end{abstract}
}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Thema:}
\thema{Entwicklung, Implementierung und Dokumentation eines flexiblen Legierungsrechners}

\section{Aufgabenstellung}
\dots

\textbf{Technische Anforderungen}
\begin{enumerate}
	\item 
\end{enumerate}

\section{Hinweise zur Arbeitsweise und Organisation}
\dots

\section{Hinweise zur Form}
CD TUBAF, Vorlage IEST (Zitierstil, Word...), Deckblatt, LaTeX, \dots

\section{Hinweise zur Abgabe}
Termin-Frist-Verlängerung, Anzahl, Umfang, Bindung, CD/PDF, Hefter, \dots
 

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
\vfill
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	~
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
	\flushright
	\includegraphics[width=\textwidth]{autogramm}\\[-1.8\baselineskip]	
	\rule{7cm}{0.04em}\\
	Dipl.-Ing. E. Frank Sandig \\
	Wissenschaftlicher Mitarbeiter
\end{minipage}

\label{LastPage}
\end{document}
